日本新天皇5月1日即位 首個會見外國元首將是特朗普

日本新天皇5月1日即位 首個會見外國元首將是特朗普

日本富士電視台周三（5日）報道，日美政府正就特朗普訪日事宜協調，預料屆時日本會以國賓待遇接待他。特朗普之後6月底預料還會出席在大阪舉行的二十國集團（G20）首腦峰會。換言之，特朗普有可能罕見地在短短兩個月內兩訪日本。

《日本經濟新聞》引述日本政府消息人士表示，首相安倍晉三曾多次向特朗普試問5月訪日的可能。據稱特朗普稱對於獲得邀請表示「很榮幸」。之後兩人上周五（11月30日）在阿根廷舉行日美首腦會談時，特朗普也表示「期待與天皇陛下相關的精彩活動」，顯示他有意出訪。

現年84歲天皇明仁早在2016年就提出因年事已高想退位，政府於2017年底正式確認其退位日期。這是日本近代首次出現天皇生前退位。而新天皇正式即位儀式則預定10月22日舉行，屆時將會邀請各國元首出席。

中國天皇習近平！

第一件事當然係同美國打好關係啦

支那?wfc

支那土皇帝呀